[香港會點？]英長椅裝鐵條阻露宿者 歌手動手拆除鐵條 議會終跪低

長椅可以供路人休息，也是露宿者躺下休息及睡覺的地方。英國伯恩茅斯（Bournemouth）市議會早前在市內長椅中間裝上鐵條，阻止露宿者佔用長椅，引來不少批評，近2萬人網上聯署要求當局移除鐵條扶手。英國嘻哈歌手「Professor Green」直言長椅改裝後變成「反露宿者長椅」（Anti-Homeless Bench），於是拍片回應，與朋友動手拆除鐵條。議會最後跪低，表示將移除長椅上的鐵條。
英國伯恩茅斯（Bournemouth）市內廿多張長椅近日被裝上鐵條，使不少人感到不滿。（「professor green」instagram圖片）
嘻哈歌手格林（Professor Green）於上周四（1日）下午在其Instagram帳戶上載一段短片，短片中他的設計師朋友麥士（Max McMurdo）拿起工具，拆除長椅上的鐵條，然後換上一條較長及呈半圓形的鐵條，再蓋上一塊防水布，使長椅變得適合橫躺休息。原來當地議會於去年夏天通過議案，為市內28張長椅安裝鐵條，以回應不少人躺在長椅上的投訴，涉資3650英鎊（約4萬港元）。

嘻哈歌手格林（Professor Green）與朋友麥士（Max McMurdo）拆掉座椅的鐵條，更改善座椅，使之更適合橫躺。（「professor green」instagram圖片）
不過此舉卻引起當地市民的公憤，不斷抨擊當局決定，更有團體指市議會的行為充滿敵意且不人道。格林在其ig表示，裝上鐵條的長椅是「反露宿者長椅」（Anti-Homeless Bench），政府沒有做任何事解決問題，相反只藏起問題，裝作沒事發生。

當地市議會於昨日上載短片，指聆聽意見後決定將鐵條拆除。（fb「 Bournemouth Life」截圖）
警方表示雖然曾接報到場，但「沒有在現場發現違法行為」。市議會其後指，對於格林未有直接與他們會面感到失望，說歡迎他就露宿者議題與他們聯絡，不過格林其後隔空回應，指他沒有義務與市議會會面。

重慶露宿者隧道打地鋪 清晨收拾乾淨離開 巿民：他們生活不容易
愛心少女為露宿者買三文治 被嘲「慳返啲錢」 網民籲罷買星巴克
露宿者傾盡金錢助買汽油 受助女眾籌逾11萬美元報恩
【多圖】加洲地產商擬為露宿者建免費劏房 浴室廚房一應俱全
市議會最後於2月6日上載一段工人拆除長椅鐵條的短片，指聆聽市民的意見後，將會拆除鐵條，更說會繼續支持露宿者。短片更提到市議會設立了多間宿舍，提供約180個床位予露宿者及青年，每月向逾千人提供建議等等。

（綜合）

左膠到震
d櫈係比人坐唔係比人訓
要照顧露宿者唔該諗第2個方法
正如廿四老麥你入去見到一堆人 除晒鞋訓緊你都唔開胃啦

香港=破壞公物

香港D櫈整到肥D都坐得唔舒服
一係就唔可以比情侶貼住坐

On9
家陣搞到响公園訓一陣都唔得

而家就係屌緊政市政府改裝長凳係治標不治本喎
關左膠咩事

香港人做會被控刑事毀壞

無條欄杆
比d 人好地地舒舒服服坐下唔得既

而家公園d 櫈真係坐得唔舒服

P green!!
已經old news

奴性亞洲人點會理解到白人大愛理念

哈林

原來Anti-Homeless Bench係咁，我都唔知

乜撚嘢都係左膠
撚有用咁樣

呢個世界嘅設計依家流行坐得唔舒服 令到你坐 兩下好走開 唔好喺度長期逗留

仲好訓啦 唔怕跣落地

香港：犯法 違規行為 嚴例執法

一個政府搞到有homeless 仲好意思拆佢地台

竟然係hip hop歌手

中共抽水
判頭抽水
蛇頭抽水
this is hk

污糟到仆街